風暴料逼港30km更接近，可能正面襲港。

天文台中午前將改發3號風球。熱帶風暴「苗柏」的移動路徑較預期偏西，將更接近本港，天文台昨晚預計苗柏今晚在本港以東約120公里登陸，惟今早已改為在天文台東北偏東30公里登陸，亦即可能正面襲港。

由於苗柏的強度為熱帶風暴，中心風力達時速75公里，若它正面襲港，有機會為本港帶來烈風，即8號波的風力，但由於天文台預測路徑的誤差範圍，西至珠海，東至汕尾，加上苗柏的環流較小，若移動路徑稍有偏差，本港的風勢和雨勢或有明顯分別。

天文台早前指出，風暴在香港西面還是東面登陸，本地風勢和雨勢可能有明顯分別。一般而言，若颱風「西襲」，本港風向會由東北轉為東至東南風，由於風由海面吹來，沒有地型遮擋，加上颱風仍在海面未減弱，香港普遍較大風；反之，若颱風「東襲」，本港會先吹起偏北風，因受地型遮擋，即使颱風很接近香港，風勢亦會較弱，而當颱風登陸後北上漸消散，香港即使轉吹較當風的偏南風，風力可能已大不如前。

應該西邊吹黎 打東南風
我屋企d蟻向北走🤔🤔

香港係塊冚家產福地黎架嘛，邊會打到正呢

打到正大交合都唔會掛啦 辣殺

真係勁，打得正嘅就咁弱雞，勁嘅就吹過界

誠哥既野，到你同我呢啲外人出聲咩

風暴影

尋晚大台仲話唔大機會打3號波

個風咁廢，都無風眼俾uncle影

重有一個可能，晚上打正，零晨登陸、清晨落波

就算掛八號 都聽朝九點前落波嫁啦

誠你老母咩，講咁多年你厭唔撚厭架

天文台話打風我連遮都冇帶到

係話今朝5點前唔會打3號波

個風咁廢 掛得粒幾兩粒鐘就咪撚黎啦
香港只歡迎可以掛8粒鐘以上既颱風

晚上掛8號，天光前改掛3號是李氏力場常識

響應政府，節約用電

弱雞風

放工先掛8號 一齊迫地鐵

個風好慢

我記得琴日真係話日間改發3號既機會唔大

今晚深夜落波

會，夜晚卦、早上落丫嘛

深夜掛波清晨落波